\section{NAOSOCCER}
W celu wykonania wybranych ruchów takich jak kopanie można skorzystać z dokumentacji udostępnionej przez  ALDEBARAN. %http://doc.aldebaran.com/2-1/dev/python/examples/motion/whole_body.html?highlight=motion%20kick

Można tam znaleźć na przykład gotowe skrypty Pythona, które wywołane z konsoli (po uprzednim uruchomieniu NaoQi i połączeniu się z robotem) realizują zaprogramowaną sekwencję.

W celu odpalenia skryptu z poziomu Choregraphe należy dodać do projektu blok Python Script i wkleić do jego zawartości listing skryptu podany w dokumentacji.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{PythonScriptScreen.png}
\caption{Zrzut ekranu z programu NaoQi}
\label{fig:PythonScript}
\end{figure}

Z powodu różnic między wywoływaniem skryptu z konsoli, a wykorzystaniu Choregraphe należy wyciąć następujący fragment: 

\lstinputlisting[language=Python]{SKRYPT_KOPANIE.py}

Należy pamiętać o odpowiednim IP robota i porcie.

Problemem okazuje się również punkt odniesienia względem którego robot liczy zadanie kinematyki odwrotnej. Kod z dokumentacji nie funkcjonuje poprawnie ponieważ stosowane odniesienie do FRAME ROBOT znajdujące się %doczytać dokładnie gdzie
nie może rzekomo być wykorzystywane przy liczeniu pozycji nogi. Kod po zmianie punktu odniesienia na FRAME TORSO lub FRAME WORLD wykonuje się, jednak nie zawsze poprawnie. Przy wybraniu FRAME TORSO niektóre roboty kopały zgodnie z oczekiwaniem, inne niestety z powodu niepoprawnych ruchów przewracały się.

%inne słowo a toporność?
Mimo toporności rozwiązania z nagraną na sztywno sekwencją w bloku Timeline wydaje się to lepszym rozwiązaniem. Tak też robią najlepsze z drużyn RoboCup Soccer Simulation. Odtwarzana jest na sztywno jedna z kilku (na przykład: ,,lekkie kopnięcie w lewo'', ,,mocne kopnięcie w prawo'', ,,lekkie kopnięcie w przód'') sekwencji w zależności od orientacji robota względem piłki i bramki.